防武肺病毒影響國安 美軍情報小組進駐核戰碉堡

美國軍方啟用位於夏延山地下的「備用指揮中心」核碉堡。翻攝「The Drive」

美國的武漢肺炎（COVID-19）確診病例已超過中國，成為全球最多。為了避免疫情蔓延影響國安，美國軍方已啟用位於科羅拉多州的「夏延山地底碉堡」（Cheyenne Mountain bunker）。相關人員將在地底隔離數月，嚴密監控是否有敵軍趁機對美國發動攻擊。

新聞網站「The Drive」和《每日郵報》報導指出，美國軍方最近已啟用位於夏延山地底的「備用指揮中心」核碉堡。美國北方司令部（U.S. Northern Command）和北美防空司令部（NORAD）指揮官歐蕭尼西上將（Terrence O'Shaughnessy）說：「為了確保我國能在疫情下保衛國土，我們的指揮和監控小組分成多班次和不同隊伍，部分人員已開始在夏延山的空軍基地工作，另外還成立了第3支小組。」

據報導，萬一夏延山碉堡內也出現確診病例，歐蕭尼西所說的「第3支小組」便會在另一個地點運作。

歐蕭尼西說：「北方司令部和北美防空司令部的專業監控人員已離開他們的家，向家人告別，和其他人隔離，以確保能繼續為了我們的家園時時刻刻保持警戒。」

「The Drive」報導指出，夏延山軍方綜合設施位於堅固花崗岩下方約610公尺。每棟獨立設施的面積約為2公頃，設施入口設置重達25噸的防爆大門。美國政府當時耗時4年設置此地下碉堡，目的就是因應可能遭受的核彈攻擊威脅。

夏延山地底碉堡可獨立運作，擁有自行發電設施、暖氣及冷卻系統，也有獨立的水源供給。媒體形容，在全球遭受疫情肆虐下，此地點顯然成為最好的「避疫所」。（桂家齊／綜合外電報導）

WW3

mount weather?

可能過多排會改名做vault(number?)

根本係戰爭狀態mode

Sir, this way
Ruin CCP

25鈍

過幾年老美啲地堡分分鐘加埋溫室

張圖應該改返支那恐慌

羊毛記

Umbrella???

美軍